歐盟委員會發表報告 質疑香港國際商業中心地位

歐洲聯盟委員會及歐洲聯盟外交與安全政策高級代表，今日發表有關香港、澳門的年度報告。報告強調歐盟嚴守「一個中國」政策及支持「一國兩制」原則、及在港澳的實施。不過報告注意到，香港的一國兩制，在2018年受到更多的壓力。由此引起外界關注一國兩制被侵蝕、及對香港的高度自治、作為國際商業中心的吸引力，能否繼續長遠維持惹來疑問。

報告不點名指出3件事值得注意，第一件就是參選權利受到限制、第二件是香港民族黨列為非法社團、第三件是拒絕外國記者馬凱（Victor Mallet）的工作簽證續期。報告提出香港的表達自由受到前所未有的挑戰，並注意到自我審查越來越多。報告最後提到儘管上述情況出現，香港的法治及司法獨立仍能繼續體現、司法制度仍能一致地維持程序公義。

香港特區政府晚上回應報告指，特區政府一直嚴格按照《基本法》的規定實行『港人治港』、高度自治，充份體現『一國兩制』得到全面和成功落實。港府十分重視新聞自由、結社自由、選舉權及被選舉權等。但政府強調香港是中華人民共和國不可分離的部份，港獨主張公然違反基本法、直接損害國家主權、國家安全及領土完整，有違全面貫徹落實一國兩制，政府又指言論自由並非絕對。

政府指禁止香港民族黨的運作、禁止簽證申請等事件一直嚴格按照一國兩制、《基本法》及香港法律來處理。

嚟喇嚟喇 睇路啦咁多位

仆街了

政府指禁止香港民族黨的運作、禁止簽證申請等事件一直嚴格按照一國兩制、《基本法》及香港法律來處理。

咁咪即係你一國兩制有問題囉

歐盟同美國今次明同你講一過就唔同你玩

政府又指言論自由並非絕對
你班狗官真係唔見棺材唔流眼淚

支爆邊緣人地一次過同你慢慢計

制裁我地啦 我已經準備好喇

之後繼續叫港人迎難而上

好打得

口交部：香港事務屬中國內政，歐盟委員會不應說三道四

而家香港就好似一間餐廳
個個食客都響FB留言話越來越難食
之後間餐廳逐個留言reply，不過都係呢句

「不得干涉本餐廳內政」

八國聯軍

食屎啦歐洲狗, 又整埋D垃撚圾報告, 嚇鬼呀
疑問? 疑你老母問呀, 擺到明兩制已經完全崩壞啦
一係繼續run落去, 一係全面封鎖香港, 成日抽水你唔悶我都悶啦

焦土派全面勝利

「香港特區政府晚上回應報告指」後續全部廢話

嚇撚到半夜覆就唔好硬講廢話啦
雖然英文版軟弱好多

777點會理呢啲，修例賣港後，擦完鞋搏繼續升官發財幾年，幫支那榨乾香港兼攬炒，賺夠就全家移民外國

考慮收緊港女嫁(白)鬼佬

一齊食草

諗起都開心